王毅稱中國擁有尖閣諸島主權 石垣市議會決議︰侵犯日漁民權利

中國外交部長王毅近期訪問日本時，在記者會上聲稱中國擁有釣魚台主權，引發爭議。日本石垣市議會一致通過決議，抗議王毅的言論侵犯了日本漁船、漁民的權利。

日本《NHK》今天（30日）報導，沖繩縣石垣市議會一致通過決議，指釣魚台（日稱尖閣諸島）在歷史與國際法上都是日本固有之領土，王毅的言論侵犯了日本漁船在周邊海域作業的權利，這是無法容忍的。這項抗議決議將由中國駐日大使館轉交中國政府。

日本外相茂木敏充24日在東京與王毅會談，雙方談及釣魚台問題。王毅在會後記者會中聲稱，近期日方一些「不明漁船」進入釣魚台（中稱釣魚島）海域，中方不得不做出必要反應，維護中國「主權」。此一說法也引發日本自民黨議員不滿，要求茂木敏充應提出嚴正抗議。

係呀，咁你應該可以光明正大登島，仲唔去？
支那正宗言詞的巨人，行動的侏儒